Асинхронність в JavaScript означає, що операції можуть виконуватися без очікування їх завершення, що дозволяє виконувати багатозадачні операції без блокування іншої роботи в програмі. З іншими словами, виконання операцій не відбувається послідовно, і програма не чекає завершення кожного оператора перед переходом до наступного. 